# Billing

Данный микросервис реализует стратегию биллинга персонализированного датасета с учетом количества требуемых строк в и столбцов в датасете.

## Математическая модель рассчета

Биллинг производится по двум переменным из метаданных:

- **Количество строк**. Пользователь имеет возможность выбора количества строк, что прямо пропорционально влияет на его стоимость
- **Количество столбцов**. Если строки имеют равный вес для клиента, то со столбцами не все так однозначно. Алгоритм следующий:
  - Скажем, человеку не нужен датасет из 30 столбцов, 20 из которых незначительны в рамках задачи. Следовательно, человек хочет взять только 10 столбцов
  - Мы анализируем частоту используемости столбца датасета (варьируется создателем датасета; по умолчанию *через каждые 10 покупок*) и формируем **коеффициент популярности** для каждого столбца
  - У каждого столбца в датасете по умолчанию одинаковая стоимость (```стоимость датасета``` / ```количество столбцов``` ), показатель ID записи не включен. По ходу использования датасета будет меняться и коэффициент популярности для каждого столбца, следовательно, будет формироваться **рейтинг популярности столбцов в датасете**, на основе которого пропорционально распределяются **доли стоимости каждого столбца** в рамках стоимости датасета.

## Преимущества

Такая модель позволит выиграть всем участникам процесса, так как по сути воплощает базовое правило рыночной экономики: **спрос рождает предложение**. А конкретно, модель дает следующие преимущества:

- **Владелец датасета**
  - Высокая прибыльность от широко используемых данных
  - Увеличение продаж за счет понижения финансового входного порога
- **Пользователь данных**
  - Доступность за счет снижения стоимости частичного использования датасета
  - Адаптивная стоимость данных, позволяющая брать непопулярные данные "по низу рынка"

## Перспективы

В качестве точки роста хотелось бы предложить использование **алгоритмов кластеризации**, которые могли бы предлагать цену для датасетов на **основании его используемости** и **ценах на аналогичные датасеты**.

## Установка

Чтобы запустить данный контейнер необходимо запустить команду

    docker run -d -p 8083:5000 registry.gitlab.com/setup-more-tech/billing
